-git status: verificar as mudanças do projeto
-git remote -v: ver a origem
-git remote rm origin: remover a origem
-git add origin 'link do repositório': adicionar a origem
-git rm 'nome do arquivo': deletar arquivos
-git log: informações sobres os commits realizados ,'ctrl + c ou ctrl +q' para sair do terminal do git log
-git mv 'arquivo' 'local para mover/arquivo': para mover os arquivos
-git mv 'arquivo' 'local para mover/arquivo_renomeado': para mover os arquivos e renomear
-git checkout: retornar ao estado original
- .gitignore: ignorando arquivos no projeto
-git reset --hard 'commit': resertar todas as mudanças feitas, exemplos: -git reset --hard origin/main

*Gerenciando várias branch
-git branch: ver as branch
-git branch 'nome da nova branch': criando uma nova branch
-git branch -d 'nome da branch': deletar uma branch
-git checkout -b 'nome da branch': para mudar de branch
-git merge 'nome da branch que deseja unir': para unir branchs 
-git stash: reverter as modificações, porém salva as modificações para depois pode buscar ou não
-git stash list: listar as stash
-git stash apply 'id da stash que deseja recuperar': para recuperar uma stash
-git stash show -p 'id da stash': mostra exatamente as modificações realizados
-git stash clear: para remover todas as stash criadas
-git stash drop 'id da stash': para remover uma stash especifica

*tag: basicamente é versões de um branch, "um branch de um branch"
-git tag -a 'nome da tag' -m "mensagem": criando uma tag
-git tag -n: listar as tag
-git show 'nome da tag': para verificar uma tag
-git checkout 'nome da tag': para trocar de tag
-git push origin 'nome da tag': enviar uma tag para o repositório
-git push origin --tags: enviar todas as tags para o repositório

*Compartilhamento e atualização de repositório
-git fetch -a: encontrar branchs 
-git push: para enviar atualizações para o repositório
-git remote: adicionar um repo para trackear ou remover
-git remote -v: verificar as origens
-git remote rm origin: remoção da origem
-git remote add origin 'link do repositório': para adicionar uma origem

*submódulos:Podemos ter dois ou mais projetos no repositório, como se fosse um tag em uma escala maior
-git submodule: ver os submódulos
-git submodule add 'link do repositório que vai ser o submodule': adicionar um submódulo ao projeto
-git push --recurse-submodules=on-demand: atualizar submódulo

*Análise e inspeção de repositórios
-git show: Mostra diversas informações úteis de branch
-git diff: serve para exibir as diferenças de um branch
-git diff 'branch': diferença entre o branch na máquina para o repositório
-git shortlog: Dá um log resumido do projeto

*administração do repositórios
-git clean: limpar arquivos não estão sendo trackeados(que não ultizou o 'git add')
-git gc: É uma abreviação para garbage collector, aciona o garbage collector no repositório
-git fsck: É uma abreviação de File System Check, verifica a integridade de arquivos e sua conectividade 
-git reflog: vai mapear todos os seus passos no repositório, até uma mudança de branch é inserida neste log, reflogs ficam salvos até expirar(30dias)
-git archive --format zip --output master_files.zip 'branch': transformar o repo em um arquivo compactado

*melhorando os commits

